牛扒熟度以單數計係飲食界最高深既學問

牛扒熟度叫法係飲食界入面最最最高深既學問.

最入門級既新手, 首先你要學識隻牛喺邊度黎, 食乜野大. 呢樣都唔識就唔好同人講你食牛扒.

有翻咁上下經驗, 先好學人分部位黎食. 每個部位脂肪肌肉含量都唔同. 慢慢儲幾年經驗, 直到你可以隨便都up得出每個部位喺牛既位置, 脂肪肌肉含量, flavor profile, 質感, 先算得上係有少少經驗

跟住你先有資格去研究dry age. 呢樣講好多學問. 事關dry age同生物學, 化學不可分割. dry age對牛扒既影響都好講究. 用於dry age既微生物, 溫度, 濕度, 時間, 全部都會影響味道口感. 呢樣要慢慢學, 慢慢嘗試. 你唔研究三五七年都咪同人講你對牛扒有研究.

去到呢度, 你就有資格去學點煮牛扒. 呢樣好難. 煮牛扒方法好多方式. 暫時廚藝界公認最完美既就係sousvide慢煮, 再高溫煎香出面. 呢樣技巧, 你唔去三星米芝蓮法國餐廳學幾年廚, 你唔洗諗住同人講你識煮牛扒.

經過十幾年既磨練, 你終於對牛扒有一定既認識.去到呢個階段, 你就有資格去學牛扒熟度既叫法. 原來牛扒熟度係單數咁上. 呢樣係飲食界最高深既世紀學問. 所以你見連登班人講得出單數熟度, 就知佢地經過幾撚多年既考驗, 係真正既牛扒專家

利申: 喺北歐兩星米芝蓮做souschef, 完全唔知牛扒熟度係單數計

您好似好有學識，想幫你含

我連牛扒熟度以單數上都唔識, 點算有學識

咁牛扒熟度應該點仲計 （認真問

溫度

本來今日條女生日 比佢話事揀去邊到食飯 今次仲要係我請

條仆街就揀左間好撚貴既西餐廳 我都唔撚識讀間餐廳既名 我見一塊死人扒都成幾百蚊

但見條女生日 好 今日我忍9你

入到去 我就同女朋友坐左係個卡位到 個WAITER(鬼佬)走埋黎問:what can I help you?

雖然我英文真係中一二程度 不過喱句都唔算難到我

我女朋友用英文話 想要拎個MENU睇睇

由於入面全部英文我都唔多識 所以我就話跟女朋友點餐 佢要咩我要咩就算

個鬼佬又走番埋黎問左句野 我剩係聽到:what xxxxxxxxxxxxxxxx like?

我女友就點左2個DINNER SPECIAL 之後個鬼佬又問:what xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx?

我仍然係聽唔明 女友就同佢講:WELL DONE!

我聽到喱到我大約就GET到 我估個鬼佬問佢覺得喱間餐廳既質素/員工服務/態度點 因為我見女友都讚佢

個鬼佬轉另轉頭問我:whatxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx?

我好自豪 充滿自信 大大聲答: GOOD JOB!!

個鬼佬就呆哂 唔明我無啦啦做乜講GOOD JOB咁

女友見到 即刻幫我答:WELL DONE

個鬼佬點點頭 就行左去 我其實到而家都唔明白 到底讚外國人係咪一定要用WELL DONE?

點解講GOOD JOB佢反而又呆哂又聽唔到咁既??? 有冇巴打可以幫幫手教我

嗰班知道牛扒熟度以單數計就起曬鋼打曬飛機既牛扒專家去曬邊?

有幾個牛扒專家負評我

skr skr 牛b

做乜鳩

潮文?

你唔係唔知ma.
good job 冇咁有禮貌囉
講well done 可以唔洗俾tips添

其實牛排衣家野，同海鮮一樣，靚既唔洗搞甘多

加多廿皮 有JAR JAR聲

其實牛排衣家野，同海鮮一樣，靚既唔洗搞甘多調味，鹽同黑白椒就ok，最多加D Rosemary番茜，甚至係超市買支Season $4X~6X一支就搞掂，只有肉質差既先要搞花臣，所以甘樣不如慳D錢去Citysuper或者其他出口店買勁靚牛排返屋企整仲好啦

應該用點數計，溫度計都係咁計

本身用幾成熟黎計無問題
問題係連登成日有班人單單自以為識得熟度以單數計, 就個個扮撚曬專家咁
牛既部位唔識, 牛既產地唔識, 識咩野? 熟度以單數計囉! 你識呢樣就係專家啦

班淨係識得牛扒熟度以單數計就打撚曬飛機扮專家既連登仔去曬邊?
淨係識負評又唔敢入黎講幾句

洗唔洗讀個biochem PhD先可以講牛扒?

咁又唔洗
你up得出單數熟度已經好有資格講牛扒架啦

連登仔不願面對

想睇蚊巴嘅回應

感覺樓豬打一大篇鳩屎野想做潮文又唔好笑咁

又回帶澳牛